﻿200 lao động tại TPHCM đăng ký kiểm tra tiếng Hàn

(NLĐ) - Bà Nguyễn Thị Thanh Mai, Trưởng Phòng Quản lý lao động với nước ngoài Sở LĐ-TB-XH TPHCM, cho biết đến ngày 29-4, khoảng 200 lao động của TPHCM có nhu cầu đi làm việc ở Hàn Quốc đã đến sở đăng ký kiểm tra trình độ tiếng Hàn để được cấp chứng chỉ.
Theo quy định mới của Bộ Lao động Hàn Quốc, việc dự kiểm tra để được cấp chứng chỉ tiếng Hàn là một yêu cầu bắt buộc đối với lao động sang nước này làm việc theo Luật Cấp phép lao động ngoài nước. Lao động có nhu cầu, đăng ký tại Sở LĐ-TB-XH nơi thường trú. Thời gian kiểm tra sẽ đồng loạt diễn ra tại Trường ĐH Ngoại ngữ Hà Nội (các tỉnh phía Bắc), Trường CĐ Sư phạm Vinh – Nghệ An (các tỉnh miền Trung) và Trường CĐ Công nghiệp Thực phẩm TPHCM (các tỉnh phía Nam). Được biết đến nay đã có 11.500 lao động sang Hàn Quốc làm việc theo chương trình hợp tác của luật mới này. Dự kiến trong năm 2006 có thêm khoảng 10.000 lao động được đưa đi.

N. Duy
